<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>MeetPlan dokumentacija</title><link>/</link><description>Recent content on MeetPlan dokumentacija</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>sl-si</language><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>~okeanos global</title><link>/namestitev/streznik/okeanos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/namestitev/streznik/okeanos/</guid><description>V tem delu se boste naučili, kako se ustvari virtualno mašino (glej tudi &amp;ldquo;virtualni strežnik&amp;rdquo; oz. &amp;ldquo;strežnik&amp;rdquo;) s storitvijo ~okeanos global, ki je na voljo vsem uporabnikom Arnes AAI storitev.
~okeanos global je sicer brezplačna storitev, na voljo komurkoli, tudi učencem, a ni priporočena. Ima kar nekaj slabosti, med drugimi:
zelo velik ping (počasna povezava med strežniki in odjemalci), saj so strežniki locirani v Grčiji, zelo stari operacijski sistemi - veliko jih ni več podprtih, počasen hardware, če primerjamo z drugimi ponudniki, strežniki potečejo po šestih mesecih uporabe - po šestih mesecih izgubite čisto vse podatke Prijava z Arnes AAI računom Ustvari nov par ključev Ustvarite virtualno mašino Prijava z Arnes AAI računom Pojdite na Arnesovo AAI spletno stran in se tam prijavite s svojim Arnes AAI računom.</description></item><item><title>Administrator</title><link>/uporaba/pravice/administrator/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/pravice/administrator/</guid><description>SAMO ENA OSEBA JE LAHKO V TEJ VLOGI
Notranja identifikacija te vloge: admin
Ta vloga lahko:
Ureja vse pravice, absolutno vsem (tudi ravnatelju) v sistemu Lahko dela vse, kar dela ravnatelj Višje pravice imajo:
Sistemski administrator (lastnik strežnika) oz. kdorkoli z dostopom do strežnika - NI VLOGA V MEETPLAN SISTEMU</description></item><item><title>Arnes SPM</title><link>/namestitev/streznik/arnesspm/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/namestitev/streznik/arnesspm/</guid><description>Arnes SPM je priporočena storitev, saj je vse gosteno na Arnesovih strežnikih in strežniki nikoli ne potečejo. Za vse šole, ki same gostijo oz. bodo gostile, prosimo pišite na info@meetplan.si, da vas dodamo na e-poštni seznam. E-poštni seznami bodo VEDNO PRAVOČASNO prejeli pomembne informacije glede sprememb in vodiče po teh spremembah (čeprav teh ne bo veliko, saj se bo najverjetneje vse uredilo avtomatsko), zato je ZELO PRIPOROČENO, da dodate svojo šolo na seznam obveščanja (e-poštni seznam).</description></item><item><title>Kloniranje MeetPlan repozitorija</title><link>/namestitev/meetplan/kloniranje/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/namestitev/meetplan/kloniranje/</guid><description>Za vse šole, ki same gostijo oz. bodo gostile, prosimo pišite na info@meetplan.si, da vas dodamo na e-poštni seznam. E-poštni seznami bodo VEDNO PRAVOČASNO prejeli pomembne informacije glede sprememb in vodiče po teh spremembah (čeprav teh ne bo veliko, saj se bo najverjetneje vse uredilo avtomatsko), zato je ZELO PRIPOROČENO, da dodate svojo šolo na seznam obveščanja (e-poštni seznam). Super, ta korak bo najkrajši. Vse, kar morate narediti, je izvršiti naslednji ukaz: cd ~ &amp;amp;&amp;amp; git clone https://github.</description></item><item><title>Komunikacija</title><link>/uporaba/komunikacija/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/komunikacija/</guid><description>Komunikacija je zelo uporabno orodje za komuniciranje med čisto vsemi na šoli, zato vas bomo v tem delu naučili, kako jo uporabljati.
Kje lahko najdem komunikacijo? Ustvarjanje pogovora Pošiljanje sporočil Brisanje sporočil Urejanje sporočil Kje lahko najdem komunikacijo? Komunikacija se lahko najde v levem meniju, pod zavihkom &amp;ldquo;Komunikacija&amp;rdquo;.
Ustvarjanje pogovora Ko ste enkrat v komunikaciji, lahko najdete nov meni z zavihkom &amp;ldquo;Nov pogovor&amp;rdquo;. Kliknite ga in prikazalo se vam bo naslednje.</description></item><item><title>MeetPlan aplikacija za računalnike</title><link>/uporaba/aplikacija/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/aplikacija/</guid><description>Prenos Pogosta vprašanja in odgovori Kakšen je URL do MeetPlan sistema, katerega zahteva aplikacija ob prijavi? Kako je aplikacija čisto enaka spletni aplikaciji? Aplikacija javlja napake samo pri specifičnih funkcijah. MeetPlan ima tudi aplikacijo za računalnike, zgrajeno s Taurijem, kar pomeni, da je to v resnici samo spletna aplikacija zapakirana v izvršilne datoteke.
MeetPlan aplikacija na Fedori 36
Prenos Prenos - Windows, Linux, MacOS Android in iOS aplikaciji še prihajata.</description></item><item><title>Microsoft Azure</title><link>/namestitev/streznik/azure/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/namestitev/streznik/azure/</guid><description>Microsoft Azure je t.i. javni virtualni strežniški ponudnik, kar pomeni, da je ta storitev na voljo absolutno vsem. Na Microsoft Azuru lahko zakupite (oz. najemate) strežnike za določen čas. TI STREŽNIKI NISO BREZPLAČNI - PLAČUJE SE JIH VNAPREJ ALI PA SPROTI, zato naj bi bila to vaša zadnja možnost (če se vam ne zdi nič drugega primernega). Ob zakupu strežnika se da izbrati regijo, v kateri želite svoj strežnik, a pomembno je, da na tem seznamu ni Slovenije, kar v resnici pomeni, da izvažate podatke svojih učence v javni oblak v druge države, kar je lahko oz.</description></item><item><title>Namestitev podatkovne baze (PostgreSQL)</title><link>/razvijalci/okolje/database/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/razvijalci/okolje/database/</guid><description>Namestitev Linux distribucije Fedora/RPM distribucije Debian/Ubuntu in derivati Arch Windows MacOS Ustvari podatkovno bazo Dovoli povezavo do SQL podatkovne baze preko uporabniškega imena in gesla Namestitev Linux distribucije Fedora/RPM distribucije sudo dnf install postgresql postgresql-server postgresql-contrib sudo postgresql-setup --initdb --unit postgresql sudo systemctl start postgresql sudo systemctl enable postgresql Debian/Ubuntu in derivati Priporočljivo je uporabljati Fedoro oz. katerokoli distribucijo, ki uporablja RPM format in dnf. Na .deb distribucijah ni bilo nikoli testirano, a vseeno tukaj objavljam približna navodila.</description></item><item><title>Namestitev razvijalskega okolja za aplikacijo (frontend)</title><link>/razvijalci/okolje/frontend/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/razvijalci/okolje/frontend/</guid><description> Namestitev razvijalskega okolja Namestitev paketov WebStorm Terminal Zagon sistema Namestitev razvijalskega okolja V tem delu vam predstavim namestitev razvijalskega okolja za spletno aplikacijo.
Glavni razvijalec sistema uporablja JetBrains orodja. Priporoča se WebStorm, a delovalo bo tudi karkoli drugega. Namestitev paketov WebStorm Če uporabljate WebStorm, se vam bo pokazal tak kvadratek v spodnjem desnem kotu: Kliknite na Run 'npm install'.
Terminal Samo vpišite naslednje:
npm install Zagon sistema</description></item><item><title>Namestitev razvijalskega okolja za zaledni del (backend)</title><link>/razvijalci/okolje/backend/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/razvijalci/okolje/backend/</guid><description>Namestitev Go compilerja Debian/Ubuntu in derivati Fedora in RPM distribucije Namestitev OpenSSL programa Namestitev razvijalskega okolja Zagon Uporabni ukazi Namestitev Go compilerja Debian/Ubuntu in derivati sudo apt update sudo apt install golang Fedora in RPM distribucije sudo dnf install golang Namestitev OpenSSL programa Ta postopek je specifičen za Fedoro. Namestitev razvijalskega okolja V tem delu vam predstavim namestitev razvijalskega okolja za zaledni del.
Glavni razvijalec sistema uporablja JetBrains orodja. Za backend bomo uporabljali GoLand.</description></item><item><title>Namestitev vsega potrebnega in zagon MeetPlan sistema</title><link>/namestitev/meetplan/meetplan/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/namestitev/meetplan/meetplan/</guid><description>Avtomatična namestitev MeetPlan sistema Vzdrževanje strežnika po namestitvi Razni ukazi Drugi (povečini nepotrebni) ukazi Zaključne besede Za vse šole, ki same gostijo oz. bodo gostile, prosimo pišite na info@meetplan.si, da vas dodamo na e-poštni seznam. E-poštni seznami bodo VEDNO PRAVOČASNO prejeli pomembne informacije glede sprememb in vodiče po teh spremembah (čeprav teh ne bo veliko, saj se bo najverjetneje vse uredilo avtomatsko), zato je ZELO PRIPOROČENO, da dodate svojo šolo na seznam obveščanja (e-poštni seznam).</description></item><item><title>Organizator prehrane</title><link>/uporaba/pravice/organizatorprehrane/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/pravice/organizatorprehrane/</guid><description>Notranja identifikacija te vloge: food organizer
Ta vloga lahko:
Vidi urnike Ureja vse glede prehrane Uporablja komunikacijo Višje pravice imajo:
Sistemski administrator (lastnik strežnika) oz. kdorkoli z dostopom do strežnika - NI VLOGA V MEETPLAN SISTEMU Administrator Ravnatelj Pomočnik ravnatelja Šolski psiholog Razrednik Učitelj</description></item><item><title>Pomočnik ravnatelja</title><link>/uporaba/pravice/pomocnikravnatelja/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/pravice/pomocnikravnatelja/</guid><description>Notranja identifikacija te vloge: principal assistant
Ta vloga lahko:
Ureja pravice (nižje od svoje) v sistemu, nižjim od sebe (šolski psiholog in nižje) Dela vse, kar dela šolski psiholog Dela vse, kar dela organizator prehrane Izvaža spričevala Ureja uporabnike in uporabniške podatke Resetira gesla uporabnikom Ureja predmete Ureja razrede Ureja nadomeščanja Ureja nastavitve sistema Uporablja proton modul za sestavo urnika Dodaja, ureja in briše obvestila Povezuje profile staršev s profili učencev Višje pravice imajo:</description></item><item><title>Proton modul</title><link>/uporaba/proton/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/proton/</guid><description>Proton je modul, ki šolam olajša delo z urniki in nadomeščanji, saj avtomatično predlaga najboljše možne rešitve za te probleme.
Glavno in uradno ime temu modulu je Proton. Proton modul ima poleg &amp;ldquo;Proton&amp;rdquo; imena še eno drugo uradno (manj pogosto) ime, in sicer &amp;ldquo;Guinea pig&amp;rdquo; modul. Če vas zanima, kako smo prišli do tega imena - no, izkaže se, da ima avtor MeetPlan sistema zelo rad morske prašičke. Ta del navodil je na voljo samo specifičnim vlogam v sistemu.</description></item><item><title>Ravnatelj</title><link>/uporaba/pravice/ravnatelj/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/pravice/ravnatelj/</guid><description>SAMO ENA OSEBA JE LAHKO V TEJ VLOGI
Notranja identifikacija te vloge: principal
Ta vloga lahko:
Ureja pravice (nižje od svoje) v sistemu, nižjim od sebe (pomočniku ravnatelja in nižje) Lahko dela vse, kar dela pomočnik ravnatelja Se pojavlja na uradnih dokumentih šole Je lastnik digitalnega podpisa šole Višje pravice imajo:
Sistemski administrator (lastnik strežnika) oz. kdorkoli z dostopom do strežnika - NI VLOGA V MEETPLAN SISTEMU Administrator</description></item><item><title>Razrednik</title><link>/uporaba/pravice/razrednik/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/pravice/razrednik/</guid><description>Notranja identifikacija te vloge: teacher
Ta vloga lahko:
Dela vse, kar dela učitelj Ima pregled nad svojimi učenci, njihovimi ocenami, izostanki, ocenjevanji, domačimi nalogami in vpisi Opraviči izostanke svojih učencev Višje pravice imajo:
Sistemski administrator (lastnik strežnika) oz. kdorkoli z dostopom do strežnika - NI VLOGA V MEETPLAN SISTEMU Administrator Ravnatelj Pomočnik ravnatelja Šolski psiholog</description></item><item><title>Šolska prehrana</title><link>/uporaba/prehrana/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/prehrana/</guid><description>V MeetPlan sistemu se da tudi organizirati šolsko prehrano. Učenci se lahko naročajo in odnaročajo od specifičnih obrokov. To je zelo uporabno predvsem za srednje šole.
Modul za šolsko prehrano je trenutno še v razvojni fazi in v kratkem pričakuje nove funkcije. Glejte tudi GitHub Issue. Kje najti prehrano? Navodila za administratorje in organizatorje šolske prehrane Kako izključiti in vključiti modul za šolsko prehrano? Ustvarjanje novega obroka Blokada naročil Naročanje na prehrano (meni) Omejitev naročil Kje najti prehrano?</description></item><item><title>Šolski psiholog</title><link>/uporaba/pravice/solskipsiholog/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/pravice/solskipsiholog/</guid><description>Notranja identifikacija te vloge: school psychologist
Ta vloga lahko:
Dela vse, kar dela učitelj Izvaža potrdila o šolanju Ureja nadomeščanja Opravičuje izostanke Višje pravice imajo:
Sistemski administrator (lastnik strežnika) oz. kdorkoli z dostopom do strežnika - NI VLOGA V MEETPLAN SISTEMU Administrator Ravnatelj Pomočnik ravnatelja</description></item><item><title>Starš</title><link>/uporaba/pravice/stars/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/pravice/stars/</guid><description>Notranja identifikacija te vloge: parent
Ta vloga lahko:
Vidi urnike svojih otrok Vidi podatke svojih otrok - ocene, ocenjevanja, izostanki, domače naloge ter vpisi (izboljšave) Uporablja komunikacijo Višje pravice imajo:
Sistemski administrator (lastnik strežnika) oz. kdorkoli z dostopom do strežnika - NI VLOGA V MEETPLAN SISTEMU Administrator Ravnatelj Pomočnik ravnatelja Šolski psiholog Razrednik Učitelj Organizator prehrane</description></item><item><title>Učenec</title><link>/uporaba/pravice/ucenec/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/pravice/ucenec/</guid><description>Notranja identifikacija te vloge: student
Ta vloga lahko:
Vidi svoj urnik Vidi svoje podatke - ocene, ocenjevanja, izostanki, domače naloge ter vpisi (izboljšave) Uporablja komunikacijo Višje pravice imajo:
Sistemski administrator (lastnik strežnika) oz. kdorkoli z dostopom do strežnika - NI VLOGA V MEETPLAN SISTEMU Administrator Ravnatelj Pomočnik ravnatelja Šolski psiholog Razrednik Učitelj Organizator prehrane Starš</description></item><item><title>Učitelj</title><link>/uporaba/pravice/ucitelj/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/pravice/ucitelj/</guid><description>Notranja identifikacija te vloge: teacher
Ta vloga lahko:
Vidi urnike in ima pregled po svojemu Naroča prehrano Izvaja samotestiranje Dodaja srečanja Izvaja vpise (izboljšave) Vpisuje ocene Vpisuje ocenjevanja Vpisuje izostanke Vpisuje domače naloge Uporablja komunikacijo Višje pravice imajo:
Sistemski administrator (lastnik strežnika) oz. kdorkoli z dostopom do strežnika - NI VLOGA V MEETPLAN SISTEMU Administrator Ravnatelj Pomočnik ravnatelja Šolski psiholog Razrednik</description></item><item><title>Vzpostavitev domene in poddomene</title><link>/namestitev/domena/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/namestitev/domena/</guid><description>V tem vodiču predvidevamo, da že imate domeno. Če ne, jo lahko dobite brezplačno na dot.tk, oz. od Arnesa, če ste slovenska šola oz. organizacija znotraj AAI omrežja. Odprite konfiguracijo za svojo domeno. Pojdite na &amp;ldquo;Urejanje DNS zapisov&amp;rdquo; oz. nekaj podobnega. Na Neoservu izgleda nekako tako:
Kliknite na &amp;ldquo;Dodaj DNS zapis&amp;rdquo; sekcijo. Vpišite ime poddomene, na primer &amp;ldquo;demo&amp;rdquo; (če to vpišete, bo nastala naslednja poddomena: demo.mojadomena.si, s tem da je mojadomena.</description></item></channel></rss>