<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>MeetPlan dokumentacija</title><link>/</link><description>Recent content on MeetPlan dokumentacija</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>sl-si</language><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>~okeanos global</title><link>/namestitev/streznik/okeanos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/namestitev/streznik/okeanos/</guid><description>V tem delu se boste nau캜ili, kako se ustvari virtualno ma코ino (glej tudi &amp;ldquo;virtualni stre쬹ik&amp;rdquo; oz. &amp;ldquo;stre쬹ik&amp;rdquo;) s storitvijo ~okeanos global, ki je na voljo vsem uporabnikom Arnes AAI storitev.
~okeanos global je sicer brezpla캜na storitev, na voljo komurkoli, tudi u캜encem, a ni priporo캜ena. Ima kar nekaj slabosti, med drugimi:
zelo velik ping (po캜asna povezava med stre쬹iki in odjemalci), saj so stre쬹iki locirani v Gr캜iji, zelo stari operacijski sistemi - veliko jih ni ve캜 podprtih, po캜asen hardware, 캜e primerjamo z drugimi ponudniki, stre쬹iki pote캜ejo po 코estih mesecih uporabe - po 코estih mesecih izgubite 캜isto vse podatke Prijava z Arnes AAI ra캜unom Ustvari nov par klju캜ev Ustvarite virtualno ma코ino Prijava z Arnes AAI ra캜unom Pojdite na Arnesovo AAI spletno stran in se tam prijavite s svojim Arnes AAI ra캜unom.</description></item><item><title>Administrator</title><link>/uporaba/pravice/administrator/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/pravice/administrator/</guid><description>SAMO ENA OSEBA JE LAHKO V TEJ VLOGI
Notranja identifikacija te vloge: admin
Ta vloga lahko:
Ureja vse pravice, absolutno vsem (tudi ravnatelju) v sistemu Lahko dela vse, kar dela ravnatelj Vi코je pravice imajo:
Sistemski administrator (lastnik stre쬹ika) oz. kdorkoli z dostopom do stre쬹ika - NI VLOGA V MEETPLAN SISTEMU</description></item><item><title>Arnes SPM</title><link>/namestitev/streznik/arnesspm/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/namestitev/streznik/arnesspm/</guid><description>Arnes SPM je priporo캜ena storitev, saj je vse gosteno na Arnesovih stre쬹ikih in stre쬹iki nikoli ne pote캜ejo. Najlep코a hvala Arnesu za dostop do te storitve. Brez dostopa ne bi moral narediti tega priro캜nika. Hvala 游똂.
Prijava v Arnes SPM Ustvarjanje nove virtualne ma코ine Izbiranje kvote Izbiranje predloge Izbiranje paketa Poimenovanje stre쬹ika Priklop na stre쬹ik Pri쬴g stre쬹ika in pridobivanje IP naslova stre쬹ika Namestitev PuTTY programa in priklop na stre쬹ik Prijava v Arnes SPM Odprite to povezavo in se prijavite z AAI prijavo.</description></item><item><title>Kloniranje MeetPlan repozitorija</title><link>/namestitev/meetplan/kloniranje/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/namestitev/meetplan/kloniranje/</guid><description>Super, ta korak bo najkraj코i. Vse, kar morate narediti, je izvr코iti naslednji ukaz: cd ~ &amp;amp;&amp;amp; git clone https://github.com/MeetPlan/MeetPlanDocker &amp;amp;&amp;amp; cd MeetPlanDocker
Pojdite na naslednji del.</description></item><item><title>Komunikacija</title><link>/uporaba/komunikacija/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/komunikacija/</guid><description>Komunikacija je zelo uporabno orodje za komuniciranje med 캜isto vsemi na 코oli, zato vas bomo v tem delu nau캜ili, kako jo uporabljati.
Kje lahko najdem komunikacijo? Ustvarjanje pogovora Po코iljanje sporo캜il Brisanje sporo캜il Urejanje sporo캜il Kje lahko najdem komunikacijo? Komunikacija se lahko najde v levem meniju, pod zavihkom &amp;ldquo;Komunikacija&amp;rdquo;.
Ustvarjanje pogovora Ko ste enkrat v komunikaciji, lahko najdete nov meni z zavihkom &amp;ldquo;Nov pogovor&amp;rdquo;. Kliknite ga in prikazalo se vam bo naslednje.</description></item><item><title>Kustomizacija zalednega dela (backenda)</title><link>/namestitev/kustomizacija/backend/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/namestitev/kustomizacija/backend/</guid><description>Ta del ni obvezen, ampak je priporo캜ljiv, 캜e 쬰lite vgraditi svoje 코olske logotipe v MeetPlan sistem. Za ta del je potrebno, da imate GitHub ra캜un. Kopiranje repozitorijev na svoj GitHub ra캜un (forkanje) Kustomizacija zalednega dela z novimi slikami in logotipi Kopiranje repozitorijev na svoj GitHub ra캜un (forkanje) GitHub Packages in GitHub Actions tokeni so narejeni tako dobro, da ne dovolijo dostopa forkanim repozitorijem. Namesto tega, moramo uporabljati (mu캜en) na캜in z uporabo Gita, ampak ne skrbite - vsi ukazi bodo ustrezno obrazlo쬰ni.</description></item><item><title>MeetPlan aplikacija za ra캜unalnike</title><link>/uporaba/aplikacija/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/aplikacija/</guid><description>Prenos Pogosta vpra코anja in odgovori Kak코en je URL do MeetPlan sistema, katerega zahteva aplikacija ob prijavi? Kako je aplikacija 캜isto enaka spletni aplikaciji? Aplikacija javlja napake samo pri specifi캜nih funkcijah. MeetPlan ima tudi aplikacijo za ra캜unalnike, zgrajeno s Taurijem, kar pomeni, da je to v resnici samo spletna aplikacija zapakirana v izvr코ilne datoteke.
MeetPlan aplikacija na Fedori 36
Prenos Prenos - Windows, Linux, MacOS Android in iOS aplikaciji 코e prihajata.</description></item><item><title>Microsoft Azure</title><link>/namestitev/streznik/azure/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/namestitev/streznik/azure/</guid><description>Microsoft Azure je t.i. javni virtualni stre쬹i코ki ponudnik, kar pomeni, da je ta storitev na voljo absolutno vsem. Na Microsoft Azuru lahko zakupite (oz. najemate) stre쬹ike za dolo캜en 캜as. TI STRE콯NIKI NISO BREZPLA캛NI - PLA캛UJE SE JIH VNAPREJ ALI PA SPROTI, zato naj bi bila to va코a zadnja mo쬹ost (캜e se vam ne zdi ni캜 drugega primernega). Ob zakupu stre쬹ika se da izbrati regijo, v kateri 쬰lite svoj stre쬹ik, a pomembno je, da na tem seznamu ni Slovenije, kar v resnici pomeni, da izva쬬te podatke svojih u캜ence v javni oblak v druge dr쬬ve, kar je lahko oz.</description></item><item><title>Namestitev Docker orodij</title><link>/namestitev/meetplan/docker/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/namestitev/meetplan/docker/</guid><description>Pa pojdimo nazaj na stre쬹ik. 만 vedno bi morali biti povezani nanj preko SSH programa, druga캜e pa ponovite postopek iz nastavitve va코ega stre쬹ika.
Prvo bomo posodobili apt repozitorije. Naredite naslednje: sudo apt update. Vpra코alo vas bo za geslo.
Sedaj pa bomo namestili haveged. To poskrbi, da je sistemski &amp;ldquo;entropy&amp;rdquo; vedno visok, kar je potrebno za Docker. Namesti ta paket preko: sudo apt install haveged.
Izvr코i (copy-paste) naslednje ukaze, ki namestijo Docker in docker-compose.</description></item><item><title>NGINX konfiguracija</title><link>/namestitev/meetplan/nginx/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/namestitev/meetplan/nginx/</guid><description>Odprite datoteko default.conf z nano urejevalnikom besedil - nano default.conf.
Zamenjajte VSE omembe example.com s svojo poddomeno, v mojemu primeru je to demo.meetplan.si.
Morale bi biti 4 vrstice, ki vsebujejo to domeno, od tega dve vrstici server_name, ena ssl_certificate vrstica in ena ssl_certificate_key vrstica.
Kon캜na konfiguracija bi morala izgledati nekako tako:
server { listen 80; listen [::]:80; server_name demo.meetplan.si; location ~ /.well-known/acme-challenge { allow all; root /var/www/html; } location / { rewrite ^ https://$host$request_uri?</description></item><item><title>Organizator prehrane</title><link>/uporaba/pravice/organizatorprehrane/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/pravice/organizatorprehrane/</guid><description>Notranja identifikacija te vloge: food organizer
Ta vloga lahko:
Vidi urnike Ureja vse glede prehrane Uporablja komunikacijo Vi코je pravice imajo:
Sistemski administrator (lastnik stre쬹ika) oz. kdorkoli z dostopom do stre쬹ika - NI VLOGA V MEETPLAN SISTEMU Administrator Ravnatelj Pomo캜nik ravnatelja 맖lski psiholog Razrednik U캜itelj</description></item><item><title>Pomo캜nik ravnatelja</title><link>/uporaba/pravice/pomocnikravnatelja/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/pravice/pomocnikravnatelja/</guid><description>Notranja identifikacija te vloge: principal assistant
Ta vloga lahko:
Ureja pravice (ni쬵e od svoje) v sistemu, ni쬵im od sebe (코olski psiholog in ni쬵e) Dela vse, kar dela 코olski psiholog Dela vse, kar dela organizator prehrane Izva쬬 spri캜evala Ureja uporabnike in uporabni코ke podatke Resetira gesla uporabnikom Ureja predmete Ureja razrede Ureja nadome코캜anja Ureja nastavitve sistema Uporablja proton modul za sestavo urnika Dodaja, ureja in bri코e obvestila Povezuje profile star코ev s profili u캜encev Vi코je pravice imajo:</description></item><item><title>Pridobivanje SSL certifikata od Let's Encrypt organizacije</title><link>/namestitev/meetplan/letsencrypt/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/namestitev/meetplan/letsencrypt/</guid><description>Vsaka spletna stran potrebuje SSL certifikat za 캜im ve캜jo varnost, saj tako napadalci ne bodo mogli prestre캜i podatkov. Z SSL certifikatom se HTTP nadgradi v HTTPS.
Malo bomo morali spremeniti dolo캜ene Docker konfiguracijske datoteke. Prvo bomo odprli initcert.sh datoteko z nano urejevalnikom besedil. Uporabite naslednji ukaz: nano initcert.sh.
nano je terminalski urejevalnik besedil. Po njem se ne premikate z mi코ko, temve캜 s pu코캜icami na tipkovnici. Pojdite do vrstice 3. Spremenite elektronski naslov (test@example.</description></item><item><title>Proton modul</title><link>/uporaba/proton/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/proton/</guid><description>Proton je modul, ki 코olam olaj코a delo z urniki in nadome코캜anji, saj avtomati캜no predlaga najbolj코e mo쬹e re코itve za te probleme.
Glavno in uradno ime temu modulu je Proton. Proton modul ima poleg &amp;ldquo;Proton&amp;rdquo; imena 코e eno drugo uradno (manj pogosto) ime, in sicer &amp;ldquo;Guinea pig&amp;rdquo; modul. 캛e vas zanima, kako smo pri코li do tega imena - no, izka쬰 se, da ima avtor MeetPlan sistema zelo rad morske pra코i캜ke. Ta del navodil je na voljo samo specifi캜nim vlogam v sistemu.</description></item><item><title>Ravnatelj</title><link>/uporaba/pravice/ravnatelj/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/pravice/ravnatelj/</guid><description>SAMO ENA OSEBA JE LAHKO V TEJ VLOGI
Notranja identifikacija te vloge: principal
Ta vloga lahko:
Ureja pravice (ni쬵e od svoje) v sistemu, ni쬵im od sebe (pomo캜niku ravnatelja in ni쬵e) Lahko dela vse, kar dela pomo캜nik ravnatelja Se pojavlja na uradnih dokumentih 코ole Je lastnik digitalnega podpisa 코ole Vi코je pravice imajo:
Sistemski administrator (lastnik stre쬹ika) oz. kdorkoli z dostopom do stre쬹ika - NI VLOGA V MEETPLAN SISTEMU Administrator</description></item><item><title>Razrednik</title><link>/uporaba/pravice/razrednik/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/pravice/razrednik/</guid><description>Notranja identifikacija te vloge: teacher
Ta vloga lahko:
Dela vse, kar dela u캜itelj Ima pregled nad svojimi u캜enci, njihovimi ocenami, izostanki, ocenjevanji, doma캜imi nalogami in vpisi Opravi캜i izostanke svojih u캜encev Vi코je pravice imajo:
Sistemski administrator (lastnik stre쬹ika) oz. kdorkoli z dostopom do stre쬹ika - NI VLOGA V MEETPLAN SISTEMU Administrator Ravnatelj Pomo캜nik ravnatelja 맖lski psiholog</description></item><item><title>맖lska prehrana</title><link>/uporaba/prehrana/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/prehrana/</guid><description>V MeetPlan sistemu se da tudi organizirati 코olsko prehrano. U캜enci se lahko naro캜ajo in odnaro캜ajo od specifi캜nih obrokov. To je zelo uporabno predvsem za srednje 코ole.
Modul za 코olsko prehrano je trenutno 코e v razvojni fazi in v kratkem pri캜akuje nove funkcije. Glejte tudi GitHub Issue. Kje najti prehrano? Navodila za administratorje in organizatorje 코olske prehrane Kako izklju캜iti in vklju캜iti modul za 코olsko prehrano? Ustvarjanje novega obroka Blokada naro캜il Naro캜anje na prehrano (meni) Omejitev naro캜il Kje najti prehrano?</description></item><item><title>맖lski psiholog</title><link>/uporaba/pravice/solskipsiholog/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/pravice/solskipsiholog/</guid><description>Notranja identifikacija te vloge: school psychologist
Ta vloga lahko:
Dela vse, kar dela u캜itelj Izva쬬 potrdila o 코olanju Ureja nadome코캜anja Opravi캜uje izostanke Vi코je pravice imajo:
Sistemski administrator (lastnik stre쬹ika) oz. kdorkoli z dostopom do stre쬹ika - NI VLOGA V MEETPLAN SISTEMU Administrator Ravnatelj Pomo캜nik ravnatelja</description></item><item><title>Star코</title><link>/uporaba/pravice/stars/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/pravice/stars/</guid><description>Notranja identifikacija te vloge: parent
Ta vloga lahko:
Vidi urnike svojih otrok Vidi podatke svojih otrok - ocene, ocenjevanja, izostanki, doma캜e naloge ter vpisi (izbolj코ave) Uporablja komunikacijo Vi코je pravice imajo:
Sistemski administrator (lastnik stre쬹ika) oz. kdorkoli z dostopom do stre쬹ika - NI VLOGA V MEETPLAN SISTEMU Administrator Ravnatelj Pomo캜nik ravnatelja 맖lski psiholog Razrednik U캜itelj Organizator prehrane</description></item><item><title>U캜enec</title><link>/uporaba/pravice/ucenec/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/pravice/ucenec/</guid><description>Notranja identifikacija te vloge: student
Ta vloga lahko:
Vidi svoj urnik Vidi svoje podatke - ocene, ocenjevanja, izostanki, doma캜e naloge ter vpisi (izbolj코ave) Uporablja komunikacijo Vi코je pravice imajo:
Sistemski administrator (lastnik stre쬹ika) oz. kdorkoli z dostopom do stre쬹ika - NI VLOGA V MEETPLAN SISTEMU Administrator Ravnatelj Pomo캜nik ravnatelja 맖lski psiholog Razrednik U캜itelj Organizator prehrane Star코</description></item><item><title>U캜itelj</title><link>/uporaba/pravice/ucitelj/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/pravice/ucitelj/</guid><description>Notranja identifikacija te vloge: teacher
Ta vloga lahko:
Vidi urnike in ima pregled po svojemu Naro캜a prehrano Izvaja samotestiranje Dodaja sre캜anja Izvaja vpise (izbolj코ave) Vpisuje ocene Vpisuje ocenjevanja Vpisuje izostanke Vpisuje doma캜e naloge Uporablja komunikacijo Vi코je pravice imajo:
Sistemski administrator (lastnik stre쬹ika) oz. kdorkoli z dostopom do stre쬹ika - NI VLOGA V MEETPLAN SISTEMU Administrator Ravnatelj Pomo캜nik ravnatelja 맖lski psiholog Razrednik</description></item><item><title>Vzpostavitev domene in poddomene</title><link>/namestitev/domena/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/namestitev/domena/</guid><description>V tem vodi캜u predvidevamo, da 쬰 imate domeno. 캛e ne, jo lahko dobite zastonj na dot.tk, oz. od Arnesa, 캜e ste slovenska 코ola oz. organizacija znotraj AAI omre쬵a. Odprite konfiguracijo za svojo domeno. Pojdite na &amp;ldquo;DNS management&amp;rdquo; oz. nekaj podobnega. Na dot.tk-ju izgleda nekako tako:
Pojdite na &amp;ldquo;Add records&amp;rdquo; sekcijo. Vpi코ite ime poddomene, na primer &amp;ldquo;meetplan&amp;rdquo; (캜e to vpi코ete, bo nastala naslednja poddomena: meetplan.mojadomena.si, s tem da je mojadomena.si ime va코e domene).</description></item><item><title>Zagon MeetPlan sistema</title><link>/namestitev/meetplan/meetplan/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/namestitev/meetplan/meetplan/</guid><description>Zaganjanje je preprosto - potrebujete samo en ukaz. 캛e se med zagonom javi kakr코nakoli napaka, samo prekli캜ite ukaz (z uporabo CTRL+C) in ga ponovno za쬰nite. 캛e tudi to ne pomaga, poskusite popolnoma ustaviti vse kontejnerje z sudo docker-compose down
sudo docker-compose up Prvi zagon se mora vedno zgoditi z zgornjim ukazom, ki sproti prikazuje vse izpise. 캛e bo vse delovalo (tudi 캜e vtipkate poddomeno v brskalnik), pritisnite CTRL+C in po캜akajte na Dockerja, da ugasne vse kontejnerje, nakar lahko vse za쬰nete s pravim ukazom, ki bo vse poganjal v ozadju:</description></item></channel></rss>