<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Razvijalsko okolje on MeetPlan dokumentacija</title><link>/razvijalci/okolje/</link><description>Recent content in Razvijalsko okolje on MeetPlan dokumentacija</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>sl-si</language><atom:link href="/razvijalci/okolje/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Namestitev razvijalskega okolja za aplikacijo (frontend)</title><link>/razvijalci/okolje/frontend/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/razvijalci/okolje/frontend/</guid><description>Namestitev razvijalskega okolja Namestitev razvijalskega okolja V tem delu vam predstavim namestitev razvijalskega okolja za spletno aplikacijo.
Glavni razvijalec sistema uporablja JetBrains orodja. Za spletno aplikacijo bomo uporabljali WebStorm. Ko ste klonirali repozitorij, odprite novo mapo z WebStorm IDE-jem. Odpreti bi se vam moralo nekaj podobnega: Čez nekaj časa bi se vam moral pokazati v spodnjem desnem kotu naslednji zavihek: Preden kliknete na gumb, ustvarite novo mapo v &amp;ldquo;public&amp;rdquo; direktoriju, katero poimenujte &amp;ldquo;build&amp;rdquo;, nakar preprosto kliknite &amp;ldquo;Run &amp;rsquo;npm install&amp;rsquo;&amp;rdquo; in počakajte, da ukaz konča z delom.</description></item><item><title>Namestitev razvijalskega okolja za zaledni del (backend)</title><link>/razvijalci/okolje/backend/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/razvijalci/okolje/backend/</guid><description>Namestitev razvijalskega okolja Uporabni ukazi Namestitev razvijalskega okolja V tem delu vam predstavim namestitev razvijalskega okolja za zaledni del.
Glavni razvijalec sistema uporablja JetBrains orodja. Za backend bomo uporabljali GoLand. Več si lahko preberete na prejšnji strani. Ko ste klonirali repozitorij (prejšnja stran), odprite novo mapo z GoLand IDE-jem. Odpreti bi se vam moralo nekaj podobnega: Odprite terminal v vrstici spodaj. Sedaj pa samo tipkajte naslednje ukaze:
go get -v .</description></item></channel></rss>