<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Namestitev MeetPlan sistema na strežnik on MeetPlan dokumentacija</title><link>/namestitev/meetplan/</link><description>Recent content in Namestitev MeetPlan sistema na strežnik on MeetPlan dokumentacija</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>sl-si</language><atom:link href="/namestitev/meetplan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kloniranje MeetPlan repozitorija</title><link>/namestitev/meetplan/kloniranje/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/namestitev/meetplan/kloniranje/</guid><description>Za vse šole, ki same gostijo oz. bodo gostile, prosimo pišite na info@meetplan.si, da vas dodamo na e-poštni seznam. E-poštni seznami bodo VEDNO PRAVOČASNO prejeli pomembne informacije glede sprememb in vodiče po teh spremembah (čeprav teh ne bo veliko, saj se bo najverjetneje vse uredilo avtomatsko), zato je ZELO PRIPOROČENO, da dodate svojo šolo na seznam obveščanja (e-poštni seznam). Super, ta korak bo najkrajši. Vse, kar morate narediti, je izvršiti naslednji ukaz: cd ~ &amp;amp;&amp;amp; git clone https://github.</description></item><item><title>Namestitev vsega potrebnega in zagon MeetPlan sistema</title><link>/namestitev/meetplan/meetplan/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/namestitev/meetplan/meetplan/</guid><description>Avtomatična namestitev MeetPlan sistema Vzdrževanje strežnika po namestitvi Razni ukazi Drugi (povečini nepotrebni) ukazi Zaključne besede Za vse šole, ki same gostijo oz. bodo gostile, prosimo pišite na info@meetplan.si, da vas dodamo na e-poštni seznam. E-poštni seznami bodo VEDNO PRAVOČASNO prejeli pomembne informacije glede sprememb in vodiče po teh spremembah (čeprav teh ne bo veliko, saj se bo najverjetneje vse uredilo avtomatsko), zato je ZELO PRIPOROČENO, da dodate svojo šolo na seznam obveščanja (e-poštni seznam).</description></item></channel></rss>