<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Uporaba MeetPlan sistema on MeetPlan dokumentacija</title><link>/uporaba/</link><description>Recent content in Uporaba MeetPlan sistema on MeetPlan dokumentacija</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>sl-si</language><atom:link href="/uporaba/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Komunikacija</title><link>/uporaba/komunikacija/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/komunikacija/</guid><description>Komunikacija je zelo uporabno orodje za komuniciranje med čisto vsemi na šoli, zato vas bomo v tem delu naučili, kako jo uporabljati.
Kje lahko najdem komunikacijo? Ustvarjanje pogovora Pošiljanje sporočil Brisanje sporočil Urejanje sporočil Kje lahko najdem komunikacijo? Komunikacija se lahko najde v levem meniju, pod zavihkom &amp;ldquo;Komunikacija&amp;rdquo;.
Ustvarjanje pogovora Ko ste enkrat v komunikaciji, lahko najdete nov meni z zavihkom &amp;ldquo;Nov pogovor&amp;rdquo;. Kliknite ga in prikazalo se vam bo naslednje.</description></item><item><title>MeetPlan aplikacija za računalnike</title><link>/uporaba/aplikacija/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/aplikacija/</guid><description>Prenos Pogosta vprašanja in odgovori Kakšen je URL do MeetPlan sistema, katerega zahteva aplikacija ob prijavi? Kako je aplikacija čisto enaka spletni aplikaciji? Aplikacija javlja napake samo pri specifičnih funkcijah. MeetPlan ima tudi aplikacijo za računalnike, zgrajeno s Taurijem, kar pomeni, da je to v resnici samo spletna aplikacija zapakirana v izvršilne datoteke.
MeetPlan aplikacija na Fedori 36
Prenos Prenos - Windows, Linux, MacOS Android in iOS aplikaciji še prihajata.</description></item><item><title>Proton modul</title><link>/uporaba/proton/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/proton/</guid><description>Proton je modul, ki šolam olajša delo z urniki in nadomeščanji, saj avtomatično predlaga najboljše možne rešitve za te probleme.
Glavno in uradno ime temu modulu je Proton. Proton modul ima poleg &amp;ldquo;Proton&amp;rdquo; imena še eno drugo uradno (manj pogosto) ime, in sicer &amp;ldquo;Guinea pig&amp;rdquo; modul. Če vas zanima, kako smo prišli do tega imena - no, izkaže se, da ima avtor MeetPlan sistema zelo rad morske prašičke. Ta del navodil je na voljo samo specifičnim vlogam v sistemu.</description></item><item><title>Šolska prehrana</title><link>/uporaba/prehrana/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/prehrana/</guid><description>V MeetPlan sistemu se da tudi organizirati šolsko prehrano. Učenci se lahko naročajo in odnaročajo od specifičnih obrokov. To je zelo uporabno predvsem za srednje šole.
Modul za šolsko prehrano je trenutno še v razvojni fazi in v kratkem pričakuje nove funkcije. Glejte tudi GitHub Issue. Kje najti prehrano? Navodila za administratorje in organizatorje šolske prehrane Kako izključiti in vključiti modul za šolsko prehrano? Ustvarjanje novega obroka Blokada naročil Naročanje na prehrano (meni) Omejitev naročil Kje najti prehrano?</description></item></channel></rss>