<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pravice v MeetPlan sistemu on MeetPlan dokumentacija</title><link>/uporaba/pravice/</link><description>Recent content in Pravice v MeetPlan sistemu on MeetPlan dokumentacija</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>sl-si</language><atom:link href="/uporaba/pravice/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Administrator</title><link>/uporaba/pravice/administrator/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/pravice/administrator/</guid><description>SAMO ENA OSEBA JE LAHKO V TEJ VLOGI
Notranja identifikacija te vloge: admin
Ta vloga lahko:
Ureja vse pravice, absolutno vsem (tudi ravnatelju) v sistemu Lahko dela vse, kar dela ravnatelj Višje pravice imajo:
Sistemski administrator (lastnik strežnika) oz. kdorkoli z dostopom do strežnika - NI VLOGA V MEETPLAN SISTEMU</description></item><item><title>Organizator prehrane</title><link>/uporaba/pravice/organizatorprehrane/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/pravice/organizatorprehrane/</guid><description>Notranja identifikacija te vloge: food organizer
Ta vloga lahko:
Vidi urnike Ureja vse glede prehrane Uporablja komunikacijo Višje pravice imajo:
Sistemski administrator (lastnik strežnika) oz. kdorkoli z dostopom do strežnika - NI VLOGA V MEETPLAN SISTEMU Administrator Ravnatelj Pomočnik ravnatelja Šolski psiholog Razrednik Učitelj</description></item><item><title>Pomočnik ravnatelja</title><link>/uporaba/pravice/pomocnikravnatelja/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/pravice/pomocnikravnatelja/</guid><description>Notranja identifikacija te vloge: principal assistant
Ta vloga lahko:
Ureja pravice (nižje od svoje) v sistemu, nižjim od sebe (šolski psiholog in nižje) Dela vse, kar dela šolski psiholog Dela vse, kar dela organizator prehrane Izvaža spričevala Ureja uporabnike in uporabniške podatke Resetira gesla uporabnikom Ureja predmete Ureja razrede Ureja nadomeščanja Ureja nastavitve sistema Uporablja proton modul za sestavo urnika Dodaja, ureja in briše obvestila Povezuje profile staršev s profili učencev Višje pravice imajo:</description></item><item><title>Ravnatelj</title><link>/uporaba/pravice/ravnatelj/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/pravice/ravnatelj/</guid><description>SAMO ENA OSEBA JE LAHKO V TEJ VLOGI
Notranja identifikacija te vloge: principal
Ta vloga lahko:
Ureja pravice (nižje od svoje) v sistemu, nižjim od sebe (pomočniku ravnatelja in nižje) Lahko dela vse, kar dela pomočnik ravnatelja Se pojavlja na uradnih dokumentih šole Je lastnik digitalnega podpisa šole Višje pravice imajo:
Sistemski administrator (lastnik strežnika) oz. kdorkoli z dostopom do strežnika - NI VLOGA V MEETPLAN SISTEMU Administrator</description></item><item><title>Razrednik</title><link>/uporaba/pravice/razrednik/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/pravice/razrednik/</guid><description>Notranja identifikacija te vloge: teacher
Ta vloga lahko:
Dela vse, kar dela učitelj Ima pregled nad svojimi učenci, njihovimi ocenami, izostanki, ocenjevanji, domačimi nalogami in vpisi Opraviči izostanke svojih učencev Višje pravice imajo:
Sistemski administrator (lastnik strežnika) oz. kdorkoli z dostopom do strežnika - NI VLOGA V MEETPLAN SISTEMU Administrator Ravnatelj Pomočnik ravnatelja Šolski psiholog</description></item><item><title>Šolski psiholog</title><link>/uporaba/pravice/solskipsiholog/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/pravice/solskipsiholog/</guid><description>Notranja identifikacija te vloge: school psychologist
Ta vloga lahko:
Dela vse, kar dela učitelj Izvaža potrdila o šolanju Ureja nadomeščanja Opravičuje izostanke Višje pravice imajo:
Sistemski administrator (lastnik strežnika) oz. kdorkoli z dostopom do strežnika - NI VLOGA V MEETPLAN SISTEMU Administrator Ravnatelj Pomočnik ravnatelja</description></item><item><title>Starš</title><link>/uporaba/pravice/stars/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/pravice/stars/</guid><description>Notranja identifikacija te vloge: parent
Ta vloga lahko:
Vidi urnike svojih otrok Vidi podatke svojih otrok - ocene, ocenjevanja, izostanki, domače naloge ter vpisi (izboljšave) Uporablja komunikacijo Višje pravice imajo:
Sistemski administrator (lastnik strežnika) oz. kdorkoli z dostopom do strežnika - NI VLOGA V MEETPLAN SISTEMU Administrator Ravnatelj Pomočnik ravnatelja Šolski psiholog Razrednik Učitelj Organizator prehrane</description></item><item><title>Učenec</title><link>/uporaba/pravice/ucenec/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/pravice/ucenec/</guid><description>Notranja identifikacija te vloge: student
Ta vloga lahko:
Vidi svoj urnik Vidi svoje podatke - ocene, ocenjevanja, izostanki, domače naloge ter vpisi (izboljšave) Uporablja komunikacijo Višje pravice imajo:
Sistemski administrator (lastnik strežnika) oz. kdorkoli z dostopom do strežnika - NI VLOGA V MEETPLAN SISTEMU Administrator Ravnatelj Pomočnik ravnatelja Šolski psiholog Razrednik Učitelj Organizator prehrane Starš</description></item><item><title>Učitelj</title><link>/uporaba/pravice/ucitelj/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/uporaba/pravice/ucitelj/</guid><description>Notranja identifikacija te vloge: teacher
Ta vloga lahko:
Vidi urnike in ima pregled po svojemu Naroča prehrano Izvaja samotestiranje Dodaja srečanja Izvaja vpise (izboljšave) Vpisuje ocene Vpisuje ocenjevanja Vpisuje izostanke Vpisuje domače naloge Uporablja komunikacijo Višje pravice imajo:
Sistemski administrator (lastnik strežnika) oz. kdorkoli z dostopom do strežnika - NI VLOGA V MEETPLAN SISTEMU Administrator Ravnatelj Pomočnik ravnatelja Šolski psiholog Razrednik</description></item></channel></rss>