<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ustvarjanje virtualnega strežnika pri različnih ponudnikih on MeetPlan dokumentacija</title><link>/namestitev/streznik/</link><description>Recent content in Ustvarjanje virtualnega strežnika pri različnih ponudnikih on MeetPlan dokumentacija</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>sl-si</language><atom:link href="/namestitev/streznik/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>~okeanos global</title><link>/namestitev/streznik/okeanos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/namestitev/streznik/okeanos/</guid><description>V tem delu se boste naučili, kako se ustvari virtualno mašino (glej tudi &amp;ldquo;virtualni strežnik&amp;rdquo; oz. &amp;ldquo;strežnik&amp;rdquo;) s storitvijo ~okeanos global, ki je na voljo vsem uporabnikom Arnes AAI storitev.
~okeanos global je sicer brezplačna storitev, na voljo komurkoli, tudi učencem, a ni priporočena. Ima kar nekaj slabosti, med drugimi:
zelo velik ping (počasna povezava med strežniki in odjemalci), saj so strežniki locirani v Grčiji, zelo stari operacijski sistemi - veliko jih ni več podprtih, počasen hardware, če primerjamo z drugimi ponudniki, strežniki potečejo po šestih mesecih uporabe - po šestih mesecih izgubite čisto vse podatke Prijava z Arnes AAI računom Ustvari nov par ključev Ustvarite virtualno mašino Prijava z Arnes AAI računom Pojdite na Arnesovo AAI spletno stran in se tam prijavite s svojim Arnes AAI računom.</description></item><item><title>Arnes SPM</title><link>/namestitev/streznik/arnesspm/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/namestitev/streznik/arnesspm/</guid><description>Arnes SPM je priporočena storitev, saj je vse gosteno na Arnesovih strežnikih in strežniki nikoli ne potečejo. Za vse šole, ki same gostijo oz. bodo gostile, prosimo pišite na info@meetplan.si, da vas dodamo na e-poštni seznam. E-poštni seznami bodo VEDNO PRAVOČASNO prejeli pomembne informacije glede sprememb in vodiče po teh spremembah (čeprav teh ne bo veliko, saj se bo najverjetneje vse uredilo avtomatsko), zato je ZELO PRIPOROČENO, da dodate svojo šolo na seznam obveščanja (e-poštni seznam).</description></item><item><title>Microsoft Azure</title><link>/namestitev/streznik/azure/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/namestitev/streznik/azure/</guid><description>Microsoft Azure je t.i. javni virtualni strežniški ponudnik, kar pomeni, da je ta storitev na voljo absolutno vsem. Na Microsoft Azuru lahko zakupite (oz. najemate) strežnike za določen čas. TI STREŽNIKI NISO BREZPLAČNI - PLAČUJE SE JIH VNAPREJ ALI PA SPROTI, zato naj bi bila to vaša zadnja možnost (če se vam ne zdi nič drugega primernega). Ob zakupu strežnika se da izbrati regijo, v kateri želite svoj strežnik, a pomembno je, da na tem seznamu ni Slovenije, kar v resnici pomeni, da izvažate podatke svojih učence v javni oblak v druge države, kar je lahko oz.</description></item></channel></rss>