<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ustvarjanje virtualnega stre쬹ika pri razli캜nih ponudnikih on MeetPlan dokumentacija</title><link>/namestitev/streznik/</link><description>Recent content in Ustvarjanje virtualnega stre쬹ika pri razli캜nih ponudnikih on MeetPlan dokumentacija</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>sl-si</language><atom:link href="/namestitev/streznik/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>~okeanos global</title><link>/namestitev/streznik/okeanos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/namestitev/streznik/okeanos/</guid><description>V tem delu se boste nau캜ili, kako se ustvari virtualno ma코ino (glej tudi &amp;ldquo;virtualni stre쬹ik&amp;rdquo; oz. &amp;ldquo;stre쬹ik&amp;rdquo;) s storitvijo ~okeanos global, ki je na voljo vsem uporabnikom Arnes AAI storitev.
~okeanos global je sicer brezpla캜na storitev, na voljo komurkoli, tudi u캜encem, a ni priporo캜ena. Ima kar nekaj slabosti, med drugimi:
zelo velik ping (po캜asna povezava med stre쬹iki in odjemalci), saj so stre쬹iki locirani v Gr캜iji, zelo stari operacijski sistemi - veliko jih ni ve캜 podprtih, po캜asen hardware, 캜e primerjamo z drugimi ponudniki, stre쬹iki pote캜ejo po 코estih mesecih uporabe - po 코estih mesecih izgubite 캜isto vse podatke Prijava z Arnes AAI ra캜unom Ustvari nov par klju캜ev Ustvarite virtualno ma코ino Prijava z Arnes AAI ra캜unom Pojdite na Arnesovo AAI spletno stran in se tam prijavite s svojim Arnes AAI ra캜unom.</description></item><item><title>Arnes SPM</title><link>/namestitev/streznik/arnesspm/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/namestitev/streznik/arnesspm/</guid><description>Arnes SPM je priporo캜ena storitev, saj je vse gosteno na Arnesovih stre쬹ikih in stre쬹iki nikoli ne pote캜ejo. Najlep코a hvala Arnesu za dostop do te storitve. Brez dostopa ne bi moral narediti tega priro캜nika. Hvala 游똂.
Prijava v Arnes SPM Ustvarjanje nove virtualne ma코ine Izbiranje kvote Izbiranje predloge Izbiranje paketa Poimenovanje stre쬹ika Priklop na stre쬹ik Pri쬴g stre쬹ika in pridobivanje IP naslova stre쬹ika Namestitev PuTTY programa in priklop na stre쬹ik Prijava v Arnes SPM Odprite to povezavo in se prijavite z AAI prijavo.</description></item><item><title>Microsoft Azure</title><link>/namestitev/streznik/azure/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/namestitev/streznik/azure/</guid><description>Microsoft Azure je t.i. javni virtualni stre쬹i코ki ponudnik, kar pomeni, da je ta storitev na voljo absolutno vsem. Na Microsoft Azuru lahko zakupite (oz. najemate) stre쬹ike za dolo캜en 캜as. TI STRE콯NIKI NISO BREZPLA캛NI - PLA캛UJE SE JIH VNAPREJ ALI PA SPROTI, zato naj bi bila to va코a zadnja mo쬹ost (캜e se vam ne zdi ni캜 drugega primernega). Ob zakupu stre쬹ika se da izbrati regijo, v kateri 쬰lite svoj stre쬹ik, a pomembno je, da na tem seznamu ni Slovenije, kar v resnici pomeni, da izva쬬te podatke svojih u캜ence v javni oblak v druge dr쬬ve, kar je lahko oz.</description></item></channel></rss>